Astus ette Pajusi metsawaht Andres Reismann ja andis üllesse, et Hans Mossus ollema moisa metsast raiunud 1 kask 9 tolli jämme ja 1 haav 7 tolli jämme.
Hans Mossus ettekutsutud, räkis, et temma ollema kül nimmetetud puud raiunud, agga nad olnud mollemad kuivad.
Moisteti:
Et Hans Mossus maksab kase pu eest 65 koppikat ja hawa pu eest 35 koppikat moisale ja weel peale selle 1 rubla trahwi ladikusse. 
Peakohtumees: Hinn Luik XXX
Andres Reismann kaebab Hans Mossuse wasto. 
